點解PPS仲生存到?

今日搭車隔離個阿叔仲用緊

找卡數

唯一用途

過數一通

因為有好多人重出現金糧(eg地盤佬, dc9)
嗰班人冇入息證明就冇得申請credit card

Me2

個垃圾app死都唔改. 唔識自動login.

因為D學校用o左N年冇轉
家長要交錢又要焗住用

我用緊,好方便
有咩問題

交政府野好有用
信用卡更加方便

FPS?

Ebanking 找卡數，唔係仲方便咩

我都想知
Pps做到既野Ebanking而家有咩做唔到

有個間銀行既信用卡但無saving

咁石頭出糧呢？

用PPS點玩先申請到信用卡

用黎交定期雜費
記錄清清楚楚擺埋一堆
咁就廢事睇bank statement

交稅 交學費 交卡數 買六合彩

個apps 真係好廢

有銀行ebanking 好垃圾架
登記第三方戶口都要落分行搞
就好似東亞咁

FPS 幫到你

PPS個App介面仲係連去html

屌佢老母，過咗幾年都仍然不變

原始人？

幫阿媽公屋交租、還學生貸款

用開咪繼續用 廢事set過啲payee

方便，
銀行有時個支付日限1個月內，
PPS 無依個限制。

卡數

找卡數太方便

睇完你講可以用fps找卡數
就諗住睇下 點知要親身去分行登記先
我用恒生

有d卡用FPS找卡數仲要即時FREE LIMIT

PPS真係等淘汰

都得嫁喎咩年代

宜家用轉數快找都找到

唔得 無得直接過落張卡

根本就係網頁版

錢銀嘢自動login有啲危

找其他信用卡卡數
水電煤稅差餉電話費上網費
全部都pps找
點解生存唔到

1蚊交稅

唔係張張得

今日先還完卡數，好用。

A銀行既戶口 可以交B銀行既信用卡費喎

所以我由頭到尾都唔知PPS有咩存在意義

唯一用途找卡數

FPS 每日有上限... 一次過交好多張卡數時, 用PPS就會好方便

卡數，水電煤
仲有其他都好方便
個野柒係柒d，但真係方便

而家d咩網上銀行都唔洗入息啦

方便喎清

1. 交電費 水費 上網費 卡數 增值sim卡
一個interface搞掂晒

2. 可以set每個月定時轉錢 取消㩒個制就得

轉數快

pccw個tag n go除左AE全部都直接入卡喎

龬上銀行同信用卡係兩回事嚟㗎喎。

好撚好用

啲咩mox za bank 都可以當信用卡啦

其實我覺得仲好用過八達通...

入錢落一通

次次開親呢d post問 pps 有咩存在價值
d用家永遠都係答
「交___」... 我都知係用黎交錢既
「方便」... 方便在邊？

個人覺得 ebanking 全部做到哂，甚至 set 哂自動轉賬就更加唔使煩，定時定候 login 睇一睇就得

你可以話佢個網頁好簡單好古老
但係就係咁先至loan 得夠快
禁個製可以睇到上次交錢幾時
樓主介紹下其他付款方式

都唔係架

交管理費有用佢

daai吉利是入廠住正苦醫院
用pps 找數都好方便

冇電腦都交到費

ebanking 又pw 又sms 又認證先找到一張卡

pps 每個月3分鐘內找哂全部卡

無得借錢

依家仲有無得pps 1蚊1蚊咁交稅

FPS 米又係要一個虛擬ac
錢要轉多一獲

一個app可以交晒卡數水電煤稅仲唔夠方便？

其實就算現金量都好唔會申請唔到信用卡
點都會批1-2萬 除非tu真係好差
但係現金就未必借到私人貸款

咁你咪disable佢囉

Ui好柒就真

ebanking 加左payee 就唔洗sms
pw 就同pps 一樣，login 一次

無錯， 但介面有待改進

ebanking都有自動login，睇你點用㗎啫

學資處 連撚住個pps
無pps還唔到學費

book羽毛球場

找卡數最方便係佢

ebanking 咪又係一個銀行 app 交哂水電煤...
其實你地係唔係以為 ebanking 要水一個 app、電一個 app、煤一個 app咁交

都係果句，自動轉帳 ，乜都唔使做都仲得

今時今日都冇雙重認證
好撚唔安全

咁咪一樣，用開咪繼續用

咁大家都係做到晒 咪都係方便囉

login就交哂電話費同card數 好方便

牛肉乾

依家支那寶好似同水電煤果啲有合作
介面都十分user friendly
主要想表達PPS真係跟唔到
好似八達通咁 幾十年都唔撚變下

利申：無用支那寶，但上次因為急繳費試左，客服話想唔cut就即刻過數，門市或者支那寶。但我最後PPS ，佢都無理鳩我

找卡數，雜費，好好用，唔洗重新set過
重要好安全，log in到都淨係可以交費，登記新賬單又要收SMS

東亞個轉數快得小額1500蚊
大額都係要落分行開通

呢個先係重點，用開好地地就真係無謂轉

好合理，以往 ebanking / FPS 未咁user-friendly 時， PPS係相對方便

但今時今日，剛出黎做野既後生仔女要交錢，應該多數都會試下用 ebanking 處理，而唔會再走去開個 PPS 戶口 （除非用埋d垃圾銀行)

所以標題問 PPS 點解仲生存到，應該係仲生存但漸漸消失中

嗰個係payme

係pps唔係eps

仆街，以為講緊N年前用嚟睇戲個支那程式

支票都仲有人用啦(非大數找卡數)

交稅/電話費一流

找卡數一流

未用 edda 之前用 pps 入錢去股票行
而家 edda 仲好用, pps 好似一次最多入10皮, 其實太少

ebanking有太多雜項同其他transactions
我鍾意pps淨係交費，record清晰又快手搞掂

Fps唔係有上限咩？

你有無諗過林奠感受

找卡數 管理費

處境同八達通差唔多

但登記帳單已經要2fa佢login 到你account 都冇用除非亂咁幫你團找數

虛擬銀行全部支那點用

x2 十九幾張卡 每次入都好晒時間 我最鍾意可以 set到最尾一日先交賺埋雞碎咁多息

mox囉 渣打好似

原來FPS可以找卡數，我淨係用黎戶口過戶口
等我仲戇鳩鳩用緊PPS找

Trip 得 mox 10％ 已經算係最好 d錢係香港都冇嘢好驚啦

E-BANKING太多STEP
用PPS幾個掣快好多

有啲信用卡
唔係銀行出
例如安信信用卡

都一樣可以經e-banking交
甚至做自動轉帳都得

洗鬼fps 咩
online banking 有交賬單揀嫁喎
我都係係入面set 番交其他銀行既信用卡

唔怪得pps 仲有存到啦
d 人真係以為依家仲要交卡數要去入錢 or pps

仲衰過網頁版
㩒錯個掣?唔該重新login

set 一次就搞掂嫁啦

人生以嚟用過兩三次，覺得ebanking方便同detail d

其實大多數小學只收PPS, 你係家長就必用
咁交費嗰時會順手交埋其他單, PPS就會好用得多
如果你冇必要用, E-BANKING都OK既

交學費

竟然填表寫現金出糧冇證明定失業？

對比 有慢先顯得快

電話費

好心就執咗pps 迫廢老學手機找數

好方便,唔明有咩問題

唔通我找其他app用佢
找ae轉返用pps咁煩
不如一次過用pps找曬佢
定會有咩優惠

想問係咪要去分行整一次
定宜家可以上網setup

要入定錢落去先有得用

起碼加返個Face ID Touch ID

但係佢偏偏唔加 都係咁多人用
你吹佢唔脹

PPS係繳費靈
EPS係香港自己出的debit card
FPS係新出過數快比人過數比唔同銀行

樓上究竟有幾多人亂來

我唔用AE冇咁嘅煩惱
tag n go又有得當debit card 又有fps功能 交hkt旗下d bill又有優惠
冇咁個交AE嘅功能真係影響唔到我揀佢

屌原來AE唔可以用FPS
咁都係用返PPS一次過找晒咁多張卡算數

Set左自動轉賬
萬一張信用卡收左年費你又冇睇就

有e bank直接網上轉賬落個信用卡number就找到卡數啦...

真
仲要冇好多javascript css 果d fancy 野
用黎scripting 自動找數勁方便

Eps 係香港銀行合作攪出來, 之後再搵香港電訊整個pps出來。

FPS 係ma同銀行公會攪出來嘅

找卡數不知幾方便

我覺得PPS都幾好用
不過係有收費既其實 只係相對少一D

禁制submit果下秒速搞掂

方便 快 介面易用

FPS 多數攞嚟轉錢比其他人
PPS主要係交賬單

照寫份工資料，出糧方式係現金 比銀行月結單

夠方便 每次月頭岀左糧就入pps交曬啲費
禁一兩下就睇到曬交左乜
Ac放曬係同一版
信用卡 水電煤 電話費 grant loan
交曬全部1分鐘都唔使

我覺得FPS係 小額即時 一萬幾千果類
PPS 唔係即時 唔知有無轉灣餘地 轉錢相對多D?

大把戶口可以link落AE度 入app撳make a payment又得
想再懶D填form做autopay又得

真 UI快係賣點

唔鍾意咩都自動過數 自己手動㩒有種比錢感覺 順便提醒自己今個月洗幾多 btw 除咗政府野 而家好多都用e-bank 搞掂

找卡數
牛肉乾
交稅

X 2

六合彩都得？

屌你老母我恆生用ebanking要落分行搞先可以找其他卡卡數我pps完全網上入數字就set好ac一下就找撚曬 同你落分行磨？

以前見過屋企人用

卡數 雜費 稅
誠哥

Ebanking唔係所有都可以找到數，而且有d要等一兩日，PPS可以做到即日

個apps interface十年不變

有某d要比手續費
用PPS唔使煩

比個你

e banking 個交數系統未就係用pps做底lo,唔通a銀行交水費真係自己起個系統同水務署即時對數，10間銀行咁未有10個系統
好銀行未開晒所有商戶比你，唔好銀行未開d唔開d,寫個interface 靚未叫網上繳費系統，唔靚直接叫pps繳費系統

我都以為講緊依個

Pps好好用喎
簡單快捷
網上銀行個啲又authentication code 又sms 又email麻鬼煩 一間又綁定呢樣又個樣

有時啲功能太多 好雞肋
反而呢啲最原始先唔洗煩

Sorry 都係無轉灣 試過

唔見有東亞

就好似現金同碌卡咁
有人會話現金咁煩 碌卡咪仲方便

但現金就係好在簡單快捷 碌卡又要等個system又要出單

Pps同樣道理 一啲都唔fancy但就簡單直接

未用前覺得繳費靈三隻字好老土
用咗覺得相逢恨晚

因為可以一蚊找卡數

找卡數交錢

地獄 笑

I like pps

失業啦更係

跟住拎老綜

銀行app 都做到啦

今時今日地盤佬資產分分鐘多過你做文員仔

有faceid呢樣嘢，我諗佢auto login係指緊咁
因為我未見過銀行類app會真係有真正意義嘅「auto login」
況且如果你連faceid都覺得唔安全，咁你喺條街打pw其實係仲唔安全
即係啲人成日覺得點解黑警會爆到你passcode/pw，好多時係喺啲比你想像中更簡單嘅位著手

當然你可以答我出街就唔好用呢啲嘢嘅

本身有用開ebanking (HSBC), saving得HSBC, credit card就 Citibank, DBS, HKBEA, SB, CCB Asia, BOC, Dah Sing 等都有

一路以來交HSBC 以外的卡數都係PPS, 原來即係就咁HSBC 用app 都交到卡數？選transfer 在payee就咁打 credit card number就得？

咪亂黎，應該唔得

等睇解答

個問題係如果你一路用開pps十鳩幾年
我相信都冇咩誘因令你轉去支那寶或者其他類似嘅嘢
因為佢本身已經係簡單/方便到極緻嘅嘢嚟

pps原本都係純粹畀你統合交費用嘅system，冇乜特別功能好做
唯一話柄都係個app係web介面嚟，仲要人手打pw/驗證嗰啲(好在佢ios原生store到ac pw)
唔似八達通個情況，明明佢可以好簡單過度去開發過數/付款功能類嘅市場但又唔做(有啲似當年msn唔打wtsapp市場)
又或者之前講咗勁耐都唔出嘅applepay之類

幾好用乜都可以交，又簡單，好過某啲payment app整到勁複雜，set up 都搞一大輪

根本登記過脹單既話
15秒交完都比多你

銀行網上acc 15秒登入都未做到

唔想點解咁快又即時扣數都可以話唔方便

我用 citibank app 交 HSBC credit card
再用 HSBC app 用 VS 交哂所有雜費

PS: eBanking 個交賬單個 backbone 都係PPS provide 既 servicr

你未用過黎 銀行app set 好左都可以好快

用過未呀

FPS 可否預設日期找數？

睇呢個post 發現連登根本成堆佢地口中既廢老
原始到仲用緊PPS 對E-Banking 可以一啲理解都無
仲大大聲講咩用開咪廢事轉係度圍爐

「A同B一樣，點解唔用A？」
既然A同B一樣，點解我唔可以用B？
純粹討論邏輯問題

唔一定關事架喎
pps交卡數快手都係10-15秒

你話廢老心態都得
但慣左本身已經咁快
又唔需要自動過數果d
咁pps真係夠

有faceid 未

真係大開眼界

每日一蚊俾錢政府
得我做緊？？

pps個 app好垃圾

pos好用喎

Pps 係好方便 咩費用都可以係入面交 點解生存唔到？ 下下去7仔ok交？

上面已經解答左樓主點解今時今日仲有人用PPS

我都重用緊

一定好過用ATM來交費用

aeon

係。你啱

我早排用PPS交10萬數都OK

無羅
最低是$10

X3

支那寶永遠不用

PPS有得係首頁睇翻對上一次幾時交左，而FPS要自己係交易紀錄慢慢搵

PPS有得save個別名 我交FPS登記完得一串信用卡號碼

可能都無咩人知pps 開戶要去OK

Pps 存在咗咁多年都就嚟俾人嫌棄
但啲人仲係去緊ok7仔郵局排隊俾錢阻住晒
呢樣先最有問題

一個人可能有幾個pps戶口
無可能自動login

其實銀行個bill payment 同pps 係同一個樣野黎

pps 係跟張提款卡, 唔係跟個銀行戶口, 如果你換新卡又唔記得個pps password 就要再開過個新acc
仲有pps18 個月唔用就會自動close account
個app 又廢又無2-fa security

連登仔真係個個都係廢老, 無撚錯

應該唔得, 佢主要係即時過數

知啦 駛唔駛講三次呀

最重要既 security 根本無人理，同埋登記好晒之後bill payment / FPS 都要樣咁方便。
成班又懶又無知，未來廢老集中地

死老坑專用

打電話禁幾個制就交都費用，唔使上網log in acc.

拉

pps 真係好撚垃圾，根本要淘汰，以前用黎交卡數，慢撚到扑街，起碼要1-2日先入帳

宜家轉用fps 交卡數，快到呢，秒到

ebanking 個bill payment 同pps 係同一個系統黎
一樣係登記張bill 然後就可以方便交錢
速度無分別

但係安全過用pps 好多

有啲唔可以用account交 要用其他卡交 會收手續費

PPS 係誠哥,
FPS 係政府

信邊個自己諗啦

我都用緊
屋企有d咭數pps找
馬會轉數都係pps

有d野唔係廢中廢老用就係廢
咁同d廢老覺得後生一定 錯既觀念有乜分別

pps其實用開都快
屋企電腦自動記低pw一click就得
唔記得駛唔駛打驗證碼
一入去見到上個月繳費紀錄又係一click入去打銀碼就得
搵都唔駛搵好快手
ebanking仲要慢慢揀帳戶,繳費,揀邊張單,揀支帳戶口等等

我都用緊，好方便喔

我交管理費，卡數，水電煤
保險，稅都係用佢喎

你自己set嘅啫

Aeon卡用佢嚟找卡數
銀行唔啱冇得ebanking
不過張卡都係碌過一次咁大把

點解一定要用東亞？

PPS唔係李澤楷咩
雖然兩仔爺

駛撚
用app就搞點

我1分鐘用pps 找四間銀行嘅卡數
你得唔得？

到得你有n張卡數，水電煤差餉交稅要俾，而你間銀行既ebanking唔太好用，又或者加個recipient都搞一大爛餐既時候，pps既簡陋就變左優點

勁方便

股票入錢/交卡數/費用都係PPS 搞掂

你死左pps 都仲生存緊

點會唔得

唔想打沉你，有啲e banking佢交bill就係行pps個network...你留意下dbs渣打同匯豐個ebanking做setting係exactly同pps一樣，交卡數既話張statement都係寫pps

afterall...pps都係匯豐，但唔知點解恒生交bill都係無用到

預設 schedule 係睇番間銀行做唔做俾你
唔係間間做
同埋即使而家未做可能第日做俾你

所有商業過數都係PPS
小朋友咩錢都老豆老母交更係冇用

其實幾好用
找卡數一流

每間login一次兼交埋用幾耐？
仲要每間銀行儲蓄戶口

你真係
你個邏輯係100%一樣，笑撚死
一樣嘅位只係大家都係過數平台，但實際情操作有異囉
大家都係人，咁你同我會唔會係100%一樣？

其實你用個ebanking 個bill payment 未?
同pps 一模一樣

因為波台班黑警仲用

未用過
PPS有既機構ebanking全部有？

pps好落後，睇佢官網就知

證明呢個網真係好多小朋友

最大問題係連登口中(ff)嘅廢中廢老都唔係用pps
上面已經有人講緊7仔郵局交錢，甚至乎atm
用緊以上呢啲嗰班係乜人呢？唔知「連登後生仔」打夠飛機未呢

btw, pps十鳩幾廿年前出，登記已經係全自助唔使親身去counter用口講/交form乜乜柒柒，諗落其實真係好超前

水電煤稅一直都銀行ebanking 交晒，pps從來無開過

真
成班細路仔淨係交自己嘢梗係無問題啦

你開你個ebanking bill payment 睇下就知
如果你搵到唔support 既bill 不如上黎講下, 我都想知
同一個系統黎

pps 一個密碼就得, 乜2-fa 都唔駛就可以轉到數
就係因為呢個安全理由先轉用e-banking

所以咪純粹討論邏輯問題
上面大把人剩係話PPS做到嘅嘢ebanking都做到
但係嗰重點應該係ebanking有咩好過PPS嘛
利申用開ebanking

做到但係操作唔同
你只能夠講係個backbone一樣

一句講晒
我淨係用PPS交以下嘅嘢
E Banking係咪全部都有？

PCCW Tel
CLP
Town gas
Water Supply
Rates
Tax
AE
Citibank
Hang Seng
Fubon
屋苑管理費
HKJC
違例泊車/超速罰款
Autotoll

是但冇一樣當你輸

哂氣啦

佢地唔想去了解 仲停係十年前個印象到

係PPS 到有既 HSBC 個 ebanking 都會有
因為知 backbone 係一樣

找卡數勁方便囉發覺好多人都唔識用

唔係個個人有HSBC 戶口

我未用過其他銀行app
至少我用開 hsbc 同 citibank 都交列
開張信用卡已經用到 ebanking

冇用過除左小學

係咪得我一個係打電話

“一句講晒” 呢四個字真係十足十廢老語氣

你打咁撚多字都唔開自己個銀行app 黎睇下，真係救命

其實我只係想講兩個pps 既缺點
安全性
pps 係跟提款卡唔係跟銀行戶口

你咁堅持咪繼續用pps 囉

我全部雜費都用 hsbc vs 交
仲有得儲分

個app 只係包住個mobile website
直接上website
唔使裝 app

1. 唔係間間可以找其他行信用卡
2. 要收手續費

管理費 學債 電話費 卡數 牛肉乾 保險
都係用PPS
佢即時過數即時交唔使煩 唔使左揾右揾
一個login找幾條數
不過版面好鬼舊就真 十年都唔update下

東亞登記信用卡戶口就唔使
但要收手續費

hangseng 找其他銀行信用卡就真係要填form 登記

搬龍門？

好似當年最早有 SMS認證
咁多年個介面都柒
密碼又柒 淨數字
戶咩號碼派number
後期先迫人加個英數戶口名

未用過就收嗲啦戇尻仔唔撚識又咁撚串串貢問人一分鐘找卡數得唔得

笑死
2021年咪咁固步自封成個廢老咁啦

樓主一定係同屋企人住

仲係未必間間信用卡可以

放過人啦

搬乜鳩龍門呀
我咪講左叫你睇下你間銀行有乜唔support
有唔support 既咪攞上黎講囉
知道有乜唔同, 就多樣資訊
對大家都有好處

好聲好氣你就以為人地落你面

你打咁長條list 出黎把撚咩

公司出糧指定要東亞
都有其他戶口既 不過廢時轉黎轉去

有d銀行ebanking 找唔到某啲其他銀行既信用卡

唔係每間銀行都support
即係冇PPS咁全面囉
傻仔

即找黎計係pps

交牛肉乾DLLM

唔係新出就係新科技
唔係舊野代表一定衰 eg 八仔vs支那寶

同你講野真係晒鳩氣

我都仲用緊黎交電費之類....唔係你地用咩交?

PPS第一次登記賬單要2FA

唔係間間銀行都得

因為pps食左頭淡湯, 啲人一早set好曬, 懶得再用其他方式囉

就由我答你
我用恆生
上面個 List 恆生係做唔晒

佢地搵嘢嘈咋嘛
咪由得佢地

而家奉旨教精你，定收左你份糧要幫你搵呀
你唔用咪唔好用，你落七仔交都仲得添，大家又唔會少忽肉

邊間?

用開pps好方便，未有其他app 係明顯好用過佢既時候，D人繼續用佢有咩問題

電， 煤氣，上網 用aliplay (可以儲印花同碌卡畀錢)
地租，差餉，管理費，交稅， 找卡數都用pps

PPS 唯一用途，找 Aeon 卡數同Sun 電話費

其實會唔會用信用卡找數去賺積分

屋企人話凌晨3點都可以交
同埋佢唔信online banking

Ok

此post已完

其實Pps收皮 ebanking 就做唔到繳費
因為大部分ebanking既繳費功能背後都係經pps 去做

另外ebanking唔見得比Pps「先進」

正如你飲可樂可以用飲管飲 又可以倒落杯飲
但你封撚左個咀就乜都飲唔撚到
你亦都唔會話用飲管飲係「先進」

唔識， 可以咁做架咩?
我最多都係玩下Payme, aliplay 加wechat 會個月刷積(都有幾十蚊)

求教學

信PPS 但唔信e-banking

PPS support 到既野
幾肯定唔係間間銀行e banking 都100%做到

其實個gateway 都係PPS

其實有部分ebanking後面都係駁住pps

我都問過點解
佢話唔同嘅

交卡數好好用

做乜偷睇我用

交到錢就得啦
用開pps交錢
有幾多人無啦啦又去fps登記多一次
如果轉咗銀行又唔想搞過pps就話姐
要屌不如屌仲有人落seven交錢好過啦

Face ID Touch ID
可以揀唔同付款戶口
聯想關鍵字眼
notification 提醒俾錢
以上全部欠奉
仲有個網既design勁柒

PPS超好用，又無手續費，點解唔用

我話俾你知唔得
如果唔係我都唔使用pps交

近乎全部
因為唔會有咁多merchant肯俾錢銀行做e payment, 亦都唔會有銀行咁on 9自己去maintain咁多merchant contract

FPS優點係快，但無得auto-pay

其實都有，set edd就得

係，真係超方便，只有唔識管理acc pw既人會覺得登入麻煩。

如果照樓主邏輯
其實樓主係咪會覺得支那寶好過八達通
理論上八達通做到既野支那寶都差唔多做到
但支那寶做到既野八達通又做唔到

因為連登仔要搞文革破四舊立四新
所有舊野都要批鬥

巴打用封撚住個口做比喻好撚精警!!

話左好多E BANKING佢交BILL個背後都係PPS BASE, 所以冇PPS你要D EBANKING自己砌條LIST再逐個MERCHANT傾真係死咁濟

pps仲生存到因為仲有好多人用

是但啦，好過有班撚樣用櫃員機交呢樣嗰樣

咁你用返現金好過啦

Ebanking 可以交另一個公司出嘅信用卡？

感謝，欠差餉未掛aliplay
用aliplay 掛信用卡黎碌卡找數，一年4次， 應該都有100蚊左右回贈

間管理費得pps同fps

樓主中學雞

樓主唔肯承認舊嘢都有存在價值
覺得有d野就算好用但舊左就要收皮

應該唔可以
只係推遲還款期

可以，但唔一定間間都交到
睇吓係咪on list merchant

Autopay 啦

成日覺得呢舊野要加強d security level

傻人發現

ebanking繳費好似都係用緊pps

交管理費
Grant Loan
Aeon 信用卡數

關咩事
有人中意autopay
有人中意一張單分幾次交
個人自由選擇
憑咩論斷人？

點解鍾意麻煩

張單有得 scan QR code 嘅話，都會用 FPS，完全唔洗打任何字就可以交得錢。

True
而家算嚴左 要2af 又要去terminal碌多次卡

不過Pps本身做payment 基本上可以trace到身分
會唔會有人偷人地張提款卡開Pps幫自己找帳單咁招搖？

無pps你e條撚baking呀

咁瘋狂嘅
乜都自動轉賬
如果誠哥收多你錢就過晒數

PPS 係好用嘅
係app唔方便姐

因為可以set日子交卡數

麻唔麻煩定義人人唔同
autopay要找full amount點解唔直接碌易辦事？
果期周轉不靈想分幾次找/找min pay又要停auto pay?

幫屋企人馬會過數
馬會apps一定要銀行戶口同馬會戶口同名先過到

其實用開pps無啦啦唔會轉
除非我換咗銀行要搞過
用fps未一樣要登記過哂
我用開電腦pps交錢
反正都auto save咗我username password
交錢前又睇到我上次交幾錢同幾時交
fps係咪都得？
我無用過fps交錢

專業D

pps 一日交得十萬碌得多要分開找

無錯
可能就係呢點令到PPS認為唔洗再加強security level

網銀security要咁strict因為d錢出左去會收唔返
但Pps會出現frauding機會冇咁大（因為容易追返）
所以security level冇咁高去換取登入/登記方便

其實Pps個app介面好撚簡陋但亦比任何銀行app load得更快

好多師奶有都信用卡，唔係附屬卡

找卡數唔用PPS用咩好

找卡數唔用佢用咩????

找數

牛肉乾呀
卡數呀

正常好好地就唔會搞佢
有咩改動出事就麻煩

Ebanking咪又係用pps

呢樣又真，銀行app 一定load得較慢

EPS算係debit card咩

挑剔啲講
用 Ebanking 找數嘅步驟一定多過 pps

會唔會係電話問題

Citibank好似可以set自動轉帳

好多人同銀行都仲用緊pps

唔關事 因為銀行app背後行既野多過Pps好多

梗係

HSBC APP一定唔得囉, 慢到嘔

HSBC好似找唔到中銀同東亞卡數？

原始人找渣打卡數都係用緊pps
想問有無其他方法（無戶口）

信用卡比人盜用聽得多, PPS戶口出事真係未聽講

事先登記左其實有乜分別？

都係login>揀收款人>入銀碼>確認

班傻西跟住就會問你做開間可以找卡數O既 EBANKING

但佢啲技術最落後
冇2FA
之前仲用嘅Java

銀行Apps唔係唔方便但裡面幾百個功能左禁右禁
你試下有兩三個戶口，揀邊個畀錢都好煩
交完費啲錢又黐埋一舊，加埋FPS小數水蛇春咁長

人大多少少你自然好多雜費要交，又會有好多野唔記得
PPS係一個專交費既畫面，一個畫面睇晒所有交費
邊樣上個月比左錢今個月未比，又差唔多一定齊
固定費用有得做自動畀錢，半自動轉帳功能又唔洗比人綁住晒

當然你話佢介面舊我同意，系統都好舊密碼唔界用符號

信用卡好多用途
PPS只係找數
仲要係找香港既數
樓上都有人講左
邊個會偷用人哋為自己找數

第一次登記賬單要2FA

on9仔先Autopay

我兩個都有用, 勁大分別
HSBC 成日LOADLOADLOAD
PPS快到爆

HSBC 個APP慢到HIHI
入轉賬個介面都要等幾秒先可以再揀收款人

其實我都唔明
係咪一定要autopay 先叫方便呢

而家中銀同渣打app改完版之後都係慢到嘔

屌佢老母東亞執7左佢

Cut信用卡都要去分行

垃圾

269個負皮廢老

上面有人講用alipayhk，佢綁左信用卡，
變相都係用信用卡扣數，都係有賺信用積分的。

我係覺得禁個掣就比左錢
唔洗double confirm好兒戲 但另一個角度睇係好快好方便既

屌得o岩呀，樓主係呢個style。

AE找卡數好煩嫁喎 如果冇hsbc户口基本上都要入錢落食錢機所以嗰陣都係用PPS黎找卡數
我屋企人連我自己都唔係好鐘意autopay 如果找水電煤電話費等等PPS其實好有用 姐係突然之後醒起唔記得交錢都仲有PPS可以即找

邊間銀行唔可以找數？

講得o岩，找數方法有N個，專一集中已經係一個優點。
介面過時都係事實。

唔使
剪爛張卡夾封信話cut卡然後寄去card centre
利申 上月試過成功

信用卡年費都autopay埋
之後要等下個月先俾返你
信用卡我一定唔會autopay

巴閉囉，英雄主義，疊馬。

用慣咗
唔轉仲好
好多銀行轉咗仲衰

我自己無任何費用autopay
其實呢個年代要找數已經好方便
用電腦/app找
㩒個制已經找左

Ok

交稅交保費都有用eps，都幾方便

LAYOUT舊姐
技咩術, JA乜VA

同一部電話LOAD PPS一定快過 EBANKING

哩樣真

認真mode: 廢人先所有野用哂auto pay
一般人都會因應自己財務需要決定點樣調撥資金
交費都係一樣
Autopay會令本身有既彈性消失
除左水電煤呢啲小數目之外 autopay 都唔知有咩好

有d 卡用唔到fps , 會彈左條payment

又咁講
用得PPS 找數既單
通常都唔會只找一次就算
都係一啲必要既生活洗費
找多左問題又唔會太大
賬單本身都係你名下
下期咪找少啲

上台/上網月費有優惠平十蚊掛

2021都仲未可以online開戶口

東亞 EBANKING 找交卡數當透支

而家陸續好多銀行都得了

我AE就係咁交 不過係揀bill payment, 入番merchant再入card no. 就可以

我知有啲優惠會咁
但我都唔會用

交稅

咁月費呢啲小數目autopay當然無所謂
正如八達通都會自動增值
但所有野都要auto pay
咁樓主其實連網銀都唔需要啦 atm+EPS已經解決絕大部份生活需要

唔洗嫁喎

等我了解一下先
謝謝

我連水電煤都唔用autopay 背後仲有一個原因
當我對賬單有懷疑
我就要對方同我解釋清楚
一日唔清楚我一日都唔找數
邏輯好簡單
你俾我攞錢/找數既一方
一定係緊張啲既一方嚟

糾正返3個人都唔得
佢哋用fake news帶風向喎

支持支持

N年前試過電話費計錯數照autopay
我唔會屾支票退返俾你
只係會退返出你賬單戶口

交稅同找卡數都仲係用緊PPS

用電子錢包找數好多信用卡都唔計積分/只計基本積分 eg hsbc

真
但係PPS咁好用, 有需要都唔用係有D可惜

我無用
不過既然有人用咁咪生存到囉。

掉轉角度
Pps對樓主係新事物
但樓主唔肯接受新事物
結論：樓主係廢老，拉

要工作日7pm前先即日

又啱

BTW, 交稅可以碌卡, 可以唔駛即刻扣我d cash

用1.5% 或 2% 回贈都好

大把人仲用緊7仔現金繳費添

邊間有

咁用PPS有咩問題
佢個界面同銀行e banking一樣方便啫

廢老先用
後生個個網上交

唔要中資就渣打(1.5%)
中資就安信(2%)或者工商(1.5%)

PPS都係網上操作

一知道Ebanking可以交到卡數
即衝落樓下間ok cut撚左個垃圾pps
個pps app連"終止服務"呢d咁基本既功能都無

hsbc 可唔可以找dbs卡數？

渣打增值去支付寶冇1.5%

我係指基本積分呀(電子錢包好似係ignore"手動增值"，經正常付款好似多數都計數, 不過間間唔同)，
但點計都好過 現兜兜直接扣SAVING丫。

邊間傳統銀行app有終止服務呢個功能

PPS都可以網上交架喎...
你而為得電話？

唔係預付卡？

無,但而家既mox就有
而傳統銀行你一定要有
當銀行做到pps既野
仲裝多個pps,記多個ac托咩

網上用PPS交卡數 超方便

係繳費, 唔係增值

可能d人認為開一大輪apps

逐個menu click入去先交到錢先至係型同潮

佢地睇得太多職業特攻隊

又返番起步點
ebanking唔係所有帳單都找到
即係起碼我要登入兩個或以上銀行ebanking 先找得哂
但Pps可以一次過cover哂所有可以網上交費既merchant
所以有d野係Pps 做到而ebanking 做唔到
所以pps 生存到+有存在價值+短期內都唔會被淘汰

一句講哂：ebanking唔夠coverage

但支付寶綁信用卡其實係增值+付款??指教下

有繳交賬單功能, 入去搵下就搵到

請問hsbc ebanking 點先可以交恆生卡數？

我記得有
早排先cut 左個舊PPS戶口再開個新

呢個就係最基本問題
好多人以為個世界只係圍住佢自己轉

我都唔係成日用fps
恆生個ebanking直接輸入信用卡號碼同金額就搞掂
hsbc唔多清楚

咁我係咪要找一打奇奇怪怪唔知邊到黎數圍返你黎轉

跪求
恆生 Ebanking 交 DBS 安信 CitiBANK 信用卡方法

所以核心係：用ebanking 冇問題，用pps 都冇問題
唔應該不合理地負面標籤pps 或者用Pps既人

如果係我我會cut淨一張恆
直接用恆生信用卡

係
除左一通 找卡數 真係無再用

跪求各大銀行ebanking找安信卡數方法

cut剩一張卡

dbs 安信 citiBank 算唔算奇奇怪怪

咁同樣邏輯
大家就係選擇唔用ebanking繳費而選擇做pps
Anything wrong?

屌原來樓主真心膠

我覺得你更加奇怪
點解你會想用恆生去找其他銀行既卡
而唔係其他銀行申請戶口?

安信邊撚度有銀行戶口？
恆生邊張卡有安信既回贈？

大佬咩邏輯黎
頂佢唔順

佢唔回應我既質疑
寧願為左可以係恒生交卡數所以cut剩恒生信用卡
我極度懷疑佢口中既廢老就係佢自己

其實唔使見人開acc好撚正

咁你既邏輯
只係得安信客戶有pps需求

佢係為左找到卡數而出信用卡
而唔係為左消費而出信用卡

第時佢寫CV興趣個欄可以寫「興趣：找卡數」

樓主你今年貴庚

依個正正係PPS嘅好處，登入一個account就可以交晒各大銀行嘅卡數

唔通我交三四張卡又要登入各自銀行既ebanking咩

為咗找到卡數，寧願cut哂所有卡
都唔肯接受有人會用一個平台找哂所有卡數同帳單
都唔知邊個先係奇怪

咁我有N張咭
係咪同樣要開返N咁多銀行戶口去為左找咭數
當我有N張咭既時候
而唔係全部銀行既e banking 都能夠找到我N張咭數既時候
我咁開個PPS戶口唔係仲方便

佢會叫你cut剩一張卡
咪可以用一個ebanking找哂所有（一張）信用卡既卡數囉

最唔肯接受新事物果個似係樓主。

我覺得你有n張卡應該係用自動轉帳
唔係一個個篤黎交

睇黎樓主只係用過恆生户口，宜家好似得恆生同工銀ebanking 可以用FPS交到其他銀行既卡數

佢都話呢個時候咁你應該cut剩一張信用卡

我選擇唔用自動轉帳得唔得

上面答左你
廢事一陣覆漏左又覺得我避開唔答

痴撚線
咁你用ebanking咪又係逐張卡篤黎交
Autopay就唔關Pps定ebanking事啦on9

ebanking fps唔得?

條友都痴痴地
都解釋埋點解PPS有人用有佢既存在價值
扮睇唔到

正常都唔會攬好多戶口掛
唉,可能我真係唔識咩叫專業

d人用開 ，一直無扣多點會轉第隻（尤其交費d 嘢！錢來的）

樓主咁得閒做白老鼠，不如試ios d bug好過

依家PPS 淨係用嚟交炒牌同信用卡

咁你答左我ebanking個merchant coverage唔夠既問題未

會唔會你痴線d
你個ebking一定會開

你up乜9？

係囉
入e banking 篤咪又係篤

涉及到錢銀嘢，on9才會轉來轉去 做白老鼠

你話有咪有囉
我就覺得垃圾
唔係,係真係垃圾

Ching我同佢溝通唔到

唔知要答你d乜
大多數人用pps都係交帳單找卡數
特殊果個似乎係得你

不如你講下你既理財系統先啦
呢樣又話交唔到
果樣又話交唔到,自動轉帳又嫌煩
最好我同你溝通到

樓主面皮幾尺厚

咪就係ebanking 交唔到一d pps 先交到既帳單
再講ebanking都係用pps
你都係用緊口中既垃圾

厚你少少

咪叫緊你盤點
再分析下你話交唔到果d係咪多數人都用緊既野

根本宜家除左恆生ebanking 之外，其他銀行嘅ebanking 都交唔到跨行卡數

ebanking 係交卡數呢方面根本輸PPS 幾條街

所以交卡數咪就PPS 其中一個可以生存到今日嘅原因

其實樓上好多人都已經好明確指出問題所在同埋PPS無法被取代既優點

係你選擇性skip啫

唔係你以為恆生個股價流?

樓上大把人包括我已經提出過好多例子

佢個世界得恆生架乍
恆生ebanking 做到嘅嘢等於所有銀行都做到

找卡數最方便
可惜PPS找卡數做唔到即時

自動轉帳
支那寶
ebanking

完全貫穿PPS
反之PPS能否自動轉帳?比錢?睇數?
不如你講下PPS可以取代到D乜

又偷換概念
你講緊既功能都要三種platform 先完全做得哂

好多人都比人答左
1.交卡數
EBANKING就交到
2.交帳單
支那寶

最後得返你個特殊信用卡交唔到
我係建議你不如cut左佢,去用za好過

Ctrip 咪支那囉

但pps連一個都取代唔到

你轉移視線去咗股價做乜

好喇就咁完啦
結論就係你幾個拎住d唔知咩卡話交唔到交唔到
事實成個post係你幾個張卡有呢d問題

仲有你唔係Apple to Apple既比較
要比較就係
1. Pps
2. ebanking繳費功能
3. 支付寶繳費功能

你不如下次列炒飯、游水、開冷氣去同Pps比較丫

叫人唔好用PPS
但叫人用支付寶

成個post係顯示你既智力有問題

佢類比錯誤
好似時都係咁轉移視線

可以
如果pps可以比錢,出埋實體卡當八達通嘟
有埋戶口,最高回贈
我會即cut晒其他野

ebanking開唔到連登戶口
結論 ebanking是垃圾

Btw善用起底功能發現佢係毒撚一名 唔怪之得

前排岩岩開始玩美股去銀行（中銀）開外滙戶口
之後條友係咁sell我開張信用卡
咁咪開 點知過左一個月寄封信黎話唔批

e banking 找唔到
開唔到銀行戶口（好似安信咭咁）

結論：cut 咭啦，仲用PPS

你知唔知自己講緊乜？
你講緊既功能係銀行戶口既功能
有Pps就有銀行戶口

交帳單你可以用ebanking
自動轉帳又驚呢樣果樣
你連銀行點運作都唔係好知

可能人地啱啱18碎
有信用卡好叻叻

多謝你教識我點用起底

班友仲住梗老豆老母屋企，拎梗零用錢，點會知PPS有咩用

屌咪就係話好多帳單ebanking都交唔到囉
俾個膠大d就有道理架咩？

下
咁你都係睇優惠做人啦
人哋睇優惠用安信信用卡加PPS就係垃圾
而你睇優惠用PPS就唔係垃圾

你又銀咩行戶咩口功咩能
一直講緊ebanking可以做到交卡數
你自己唔信邪仲要拎d冷門卡銀行黎講

點睇Ebanking 背後其實係PPS?

PPS中文係繳費靈，作用就係繳費，拎其他銀行服務黎講做乜9

我都用緊，交雜費好方便

咁你講到邊d未呀?
好多好多

好好用。
交不同銀行卡費。冇果間銀行儲蓄戶口。

俾上網費

廢事同你講
低低地咁
晒鳩我時間

樓主結論
你 Ebanking 交唔到信用卡費
係你張信用卡古古怪怪
唔關 Ebanking 事
-完-

其實咩網都要html.......
不過佢界面真係好舊好柒

簡單一句
開post果個唔用pps就覺得果個無存在意義
覺得自己就係代表大多數人

Pps本身設計用黎繳費用
你自己唔信邪拎d繳費以外既功能黎講

比牛肉乾阿

其實你係咪閱讀能力有問題？
成個post好多人提過好多例子，唔該你自己睇
仲要我sum up俾你？

黎黎去去咪得你三個扯貓尾
死唔認老係到扮後生

就黎斷氣

唔夠人講

如果pps可以找到ebanking 找唔到既數，咁點解唔用得先

得得得
pps仲好有價值
完未?
係咪收得工?

你18碎最後生

可以,叫左你好多次

佢會話你垃圾點解要用d ebanking找唔到數既服務

你係咪睇唔明中文

佢有咩point?
唔係得你重複佢果d,佢又重複你果d?
三個講同一樣野,我直接應你就夠啦

差唔多
求其睇,是旦覆
有時miss左重點,不過好少

樓主會話你啲找唔到嘅數係冷門同古古怪怪

你標題問點解PPS仲生存到
咁呢度既人咪解釋左
一個PPS
找到絕大部份費用
呢個咪解釋咗佢點解仲生存到

你又阿叻上身扮睇踎到

一係叫人cut 咭用支付寶用autopay
再唔係就開個銀行戶找咭數

點夠你玩

就係鍾意原始簡單

24小時都可以親身去自助開戶
想取消擺佢一排就自動註銷

電腦版都夠用

手提apps就好心update

咁你只係用似是而非既語言偽術
你根本冇正面回應任何一個質疑

咁你鐘意做專業人士我又阻唔到你既
興趣既野黎姐

其實樓主係咪阿氏保加症

乜嘢專業人士呀？
點解你既中文咁奇怪？

症狀好似A仔

個個月皮幾野卡數都得？

專咩業人士啫

fps就係用黎淘汰pps
你要搵pps仲有用既野黎去證明好有用
咁我作為一條毒撚
用遊戲機黎比喻
你就好似講緊紅白機好玩過switch差不多
咁switch又真係無辦法玩到紅白機所有遊戲
講到咁你明未

剛剛搵到呢樣野

專業一士係另一位巴打講
想知就追返post

當我真係開個銀行戶口找咭數
咁點解我唔可以開個PPS找到絕大部份費用先

係繳費商戶名單搵”bank”:

HSBC

PPS
你肯收皮未啫？

你個比喻一開始個前設就錯

你個銀包一定好撚厚

轉數快唔只係要黎找數
而PPS 係要黎找數

你搵黎睇吓？我就search唔到了

樓主係咪行得太前 無可否認fps有機會取代pps 但至少而家仲有大部分消費者用緊pps 你話佢垃圾仲係言之過早

其實樓主將所有錢放哂落支付寶cut哂所有銀行戶口連ebanking都唔好用

因為支付寶可以做到哂繳費、搭車、理財、消費

前到飛左唔知去邊

我都係咁用

呢樣真

你講佢唔明
自閉症既偏執唔係你同我可以想像到

係呀 pps係即時都得

綁左信用卡直接扣信用卡架on9
仲開個pps慢慢篤咩

問題係呢一刻 fps 仲未能全面替代 pps

講咁多最後都是因為pps 個ui 問題

但真心load得快
我看得pps 係有取捨過先決定繼續用raw html
可能要考慮唔同手機平台既兼容性

不得不承認pps 個app真係舊機都load得順

ebanking唔洗篤可以念力操控？
講篤一定pps快過ebanking

你可唔可以睇左人地寫乜先回應？

睇唔明比喻、單打都係亞氏保加症既病徵之一

兩者target 完全唔同哦
前者c2c 後者 c2b

柒冇所謂
快同穩陣就ok

Hsbc個app搞到鬼五馬六又load得耐仲煩

駁唔到就係度之乎者也

而家ok 便利店仲有冇擺佢部垃圾terminal ?

不知幾好用load得快, d銀行廢UI load好撚耐

佢睇唔明架

有
好似越擺越多
EPS似有心谷PPS

agree, 呢d錢包主要分開 自己主動增值 or 繳費式，
佢地識得到，主動增值就多數無信用卡積分(或某個額內有積分)

兩樣我都有用過，唔覺得 e banking 好用過 pps， 新嘢唔見得一定好用過舊嘢。正如八達通夠係古老系統喇，我都有用過支那宝，唔覺得好用過八達通，依家地鐵又要加個 qr code scanner 入閘，真係睇下有幾多人會用

你做人咪咁柒啦

你set好晒交乜單後,係咪就唔會再開ebanking?
連入面有幾錢係咪都懶得襟入去睇?
如果你本身都會入ebanking睇數
點解唔順手果陣篤埋?
正常人就通常都會間中睇下剩幾錢,
點都會入一兩次
同埋比錢前都會睇睇自己仲有幾錢
但用pps就要出一出去,打返個ac,
慢慢打開個pps,再慢慢篤多次

好似d廢老咁,日日畫蛇添足簡單複雜化仲話人有自閉症

真係好想變成你
switch都唔駛買,日日找數就夠玩

我識有d 人用嘅credit card 同自己saving 嘅 account 唔係同一間bank
所以呢d 人好多時都係用pps 找卡數

想知銀行app唔係乜都做到嘅咩

乜e banking 找到ae卡數咩

其實你地有n張卡
最後都要係逐間銀行登入睇每張卡數幾多
再用pps一次過交架喎

如果佢set全部自動轉帳就應該無問題

HSBC好似得 不過一直都係用PPS找AE

我知hsbc就得0.4%
我見網上有人分享渣打如果綁支付寶俾錢就時有時無

算啦

咪就係
本身就要自己入銀行一次
又出返去pps一次
多重功夫仲覺得自己有料到好潮

你究竟知唔知自己講緊乜野？

仲要換晒新機

我知你條傻仔嗡乜鳩啦
你以為上面PPS張圖係我add咗嘅bill啊？

用黎交稅 可以一蚊一蚊甘交

最緊要穩定準確
呢樣已經夠啦

咁呢個係無論用任何繳費系統都會出現既情況
唔係單獨pps 定網銀既問題

我淨係知你一見我d post就拉d咩自閉症呀,人身攻擊呀
之後又話我錯呀
我講緊乜呀

你可唔可以正正式式回答我問你既問題同正接反駁我??

請教下
十九幾張卡係咪都要逐張打amount ?
定係佢知你要還幾錢？

佢眼中得switch同mh

哦,即係你自己都覺得條list多鳩餘
多謝你既答覆

恒生cash dolloar廢到咁都用

我知
我係指唔會可以“登入一個account就可以交晒各大銀行嘅卡數”呢個操作

係咪無貨啦??
下次又想搬d咩綜合症出黎當point用?

算啦
以佢既智商,應該會問返你講緊乜野

而家好勁

好過d廢中廢老係7仔/OK排隊交錢啦...
btw 都係睇呢個post先知fps可以用黎找卡數

繳費靈（PPS）是由香港易辦事系統和電訊盈科合辦的電子繳費系統，可以繳交不少香港公用事業、銀行、電訊公司、政府部門和教育機構的賬單，亦有部分慈善團體透過繳費靈接受捐款。繳費靈每月處理數百萬張的賬單繳費。

PPS係一個系統，佢地係香港D商戶/銀行協定左的 "賬單號碼" 用黎收錢，所以"PPS系統"可以交哂絕大部份的"賬單"。

而"交PPS"係好多方法，
1) 最早期或最傳統係 打電話繳費 (好多屋企人仲用緊打電話繳費)
2) 用PPS個WEB版繳費
3) 用PPS個APP版繳費
4) 用其他銀行的網上繳費功能 (但都係食返 PPS的賬單號碼)
5) 用其他scan QR的支付app (好似都係食返 PPS的賬單號碼)

樓主似乎只係笑鳩人用PPS APP？

功能簡單實用，洗鬼搞咁多野咩。

我已經答左四次，我為左你條自閉仔再答多一次：
1. ebanking同Pps各有各優點同限制，冇必要亦唔應該黑化PPS，各人有各人喜愛，無對錯之分
2. ebanking繳費方面最大既限制係商戶數量太少，PPS廣泛好多，你話人地交嘅帳單用既卡偏門，其實只係你見識少
3. 所有PPS你提到嘅限制，所有網上銀行都有相同限制甚至更差
4. 自動轉帳係獨立課題，唔應該同Pps/網上銀行繳費混為一談
5. FPS唔係設計用來取代PPS，大家設計嘅原理、目標同針對客戶都唔一樣

其他銀行直接攞回贈嚟找卡數 佢就要消費先用到 仲要指定商戶

樓主真係溝通唔到。
我假設ebanking同pps都set好晒帳單，由login到交完錢一定係篤pps快過ebanking個介面。

利申：要交差餉，管理費，按偈，p loan，2張信用卡，停車場，水電煤費，牛肉乾。

2種方法我都試過，用pps真係好過ebanking

勁條撚 又指定商戶又要消費先用到

Bill payment 咪有得預設

但樓主覺得呢個係Pps既缺點要吹奏人用pps 係落後係垃圾
事實上ebanking都會出現同樣問題，甚至更複雜，例如我有三間銀行既信用卡，我要完全係網上銀行處理哂找卡數而又唔能夠跨行找數既情況下，可就要三間銀行都要有saving account之餘仲有有足夠存款找數
結果就係要係不同銀行用fps 調撥資金去找唔同卡數
但Pps可以綁實單一銀行戶口找哂所有商戶既數

你收皮啦

唔明。pps攞黎入錢公私營企業，
現金出糧點經pps做返入息証明

佢死都話係我錯

bill payment 可以找卡數？

睇你個人習慣
我自己會先儲存所有 bank statement
到用 pps 交款時就開個 statement file 睇住嚟交款

仲有恆生e banking

唔係串你，你可以睇下渣打支援邊D商戶名單，

渣打網上理財商戶名單 – 渣打銀行香港

可以
但找跨行卡數唔係間間都得
例如hsbc找唔到中銀同東亞卡數

咪就係pps 既存在價值

我明，我都知道恒生同渣打食哂成條Pps list
所以我一直都只係話跨行找數唔係間間都得

但事實唔係全港既人都用渣打同恒生嘛
所以PPS先有佢既價值

hsbc 直接fps落信用卡戶口得唔得？

恆生 fps 信用卡上限 $10,000

係架，所以會定時睇一睇
冇咁既習慣就梗係唔好自動轉帳

係無腦既，用PPS都會出事

所以我咪唔明你嗡乜
1.個人喜愛,直接答我鐘意用就ok,正如我講既紅白機一樣,有人都仲係好鐘意玩紅白機
2.我就係一直問緊你,邊d商戶係pps可以貫穿ebanking,fps,支那寶三關,
如果係常用,我唔認為呢三本柱唔會唔支援
咁你拎d就摺或者黎填數既出黎講到底用意何在?
3.我一直既重點係如果你要用pps,就要記多個ac,做多樣野,你本身都要登入ebanking,如果你有用支那寶,就已經交晒大部份帳單,除左冷門
4.支那寶交帳單,ebanking自動轉帳,做晒後你個pps仲剩返咩?
5.如果fps係依賴pps既通道,pps係無需要比人登入,基本上各大銀行肯更新個list,就可以正式收pps皮

你有同我溝通過咩

跨行既話唔肯定
但找卡數既錢背後其實係俾錢銀行（還款）而唔係入落自己戶口（存款），可能FPS未必得？

重點係登入銀行後都只係可以睇statement, 因為好多時都係得信用卡而冇銀行户口, 咁樣又點可以靠ebanking 交卡數？

嗯，所以睇都係銀行支援啦，
PPS APP/WEB 係最基本 又簡單直接 (係個app柒d)，
ebanking找pps 係額外的東西，視乎個別銀行支援程度。

其實信用卡戶口都可以擺錢
只係唔會有saving account既息口
好似係

全部自動轉帳咪搞掂囉

ebanking 係指 "有得找PPS的ebanking "，
例如你可以一個 渣打ebanking 找哂所有PPS數。
唔係講緊 ebanking自己銀行找自己信用卡果D。

佢係抵比人串,串鳩佢都無所謂
見到我個post多負評就想反客為主屌返我係廢老

點會唔得你入個app望真啲先9up ok?

1. 重點係你不必要及不合理地黑化人
2. 都話PPS係設計for繳費用途，你應該只用繳費功能做比較，你拎其他野拎比較係唔啱架
3. 咁你都識講ebanking都要加埋支付寶先交到大部分帳單，咁用Pps既人都係ebanking加pps 交到哂全部帳單
4. Pps交帳單,ebanking自動轉帳
5. 你知唔知咩叫gateway?

PPS戶口喎,唔係仲要死落OK到開

揀邊個商戶好？

我懷疑佢根本無好好研究過點用
一直話pps好好好,好方便
我就用到親手去cut撚埋
佢都仲好好好好好

雖然介面柒同out
但我諗唔明有咩安全問題⋯
佢登記賬單要SMS個code比你
就算有人拎埋你個code都係最多交返呢堆商戶同機構又唔係對私人戶口⋯
就算比人笠到佢做到嘅嘢都淨係呢堆商戶機構嘅數⋯
健身中心都係得waterfall咋

HSBC係on9啲，要去transfer 嗰度

打漏左，
6) 拎住張"實體賬單"去7-11現金繳費有D廢老咁係。

真，超方便

其實呢
我係明你想吹奏Pps唔好
但只不過大家都係想講俾你知Pps有佢既實際功能同可取之處
而係你唔肯承認

打電話就得，唔駛network都交到

算啦，d人用開既係唔會明
事實就係可以有方法做到近乎全自動，d人係唔會聽

有人會坦白咁話，用開咪繼續用，無謂轉，呢樣好正常，我非常理解

但有人會話自動轉賬俾人扣左數都唔知
會話ebanking backbone 就係PPS，反而仲煩
根本識用既係唔會有呢類問題

不過佢地就係咁，正如再老一輩既直頭會去櫃檯攞錢一樣 ，我就唔會哂口水再勸老豆老母，由佢地用得自在就算

其實你鐘意我吹你唔漲喎
我個post只係問點解仲生存到
你就覺得我持有惡意,你有冇發覺你同我講野你係針對我個人
根本唔係想認真去解決你想解決既問題
你就覺得全世界都同你一樣,好多張搵唔到,找唔到數既卡
至少我從無遇過呢d問題,你話你搵唔到你果d冷門野咁係你個人問題
並唔代表pps真係好好好呀,
反而係你自己係到黑化ebanking fps 支那宝

希望負責人可以整靚個app啦，最好有face id

學債冇得set自動過數

佢摺埋佢,留返條路比人咪得囉
洗擺個站係到咩

不過我想屌鳩樓主你，
你指的"PPS"係指個濕鳩PPS APP 咋嘛？
PPS係一個系統，好多留言係屌你 亂屌個PPS系統，所以D人話PPS系統係有用。
你搞到人 九唔答八 咁討論。

可能會加入 「智方便」login

剛剛試左一次轉錢過去中銀信用卡，失敗

樓主一開始就擺明係話點解仲有人用 pps

遲啲網銀都要智方便

事實單就繳付黎講pps係贏ebanking.

我是但㩒兩間銀行citibank , dbs 都冇, 找唔到其他卡數,即係話hsbc 繳費系統同pps 唔同啦, 亦即係代替唔到.

但我都唔明點解最後歪理變真理
我地變左九唔搭八

佢係咪用打電話㩒數字既pps

頭先實測我失敗左 可能係我setting問題
但安信卡真係找唔到

得啦, 叻啦

你見我前面有好積極咁討論咩
本身都係mon下post算

係啊，之後樓主先話自己係用ebanking找pps，
咁其實都係pps系統，咁樓主第一個post 淨講「pps」就係誤導人。

你表達錯咪搞成咁

你真係on9 架

應該無
就係你講"APP"果個意思

用開ipad check statement再用iphone pps 交
快過用ebanking

一早應該完啦, 成班同你一個弱智仔傾, 開頭仲同你認真討論

成個POST得你一個弱智
你同邊班傾緊?

講緊你呀, 為左話pps 冇用, 你竟然叫人cut 信用卡或用唔同既ebanking/每張卡都開個saving acc 去拎卡數, 但明明一個pps已經處理晒, 但你就講埋d 最on9 既野, 好心你啦, 討論唔緊要, 唔好死撐

PPS集中找曬堆卡數咁方便都仲要講咁耐
不過PPS APP個介面真係柒既

因為樓主低能, 我都用左pps 十幾年, 初頭睇呢個post 仲以為ebanking 個繳費真係代替到, 一試原來都係冇找卡數, 跟住樓主就叫人cut 卡, cut 淨一張有saving 既卡, 或張張卡都開個saving 去找, 屌,原來on9 仔黎既,浪費晒我d 時間

樓主我終於知道你係真ON9

係弱智扮醒

馬會唔開

我冇死撐喎
人地話PPS可以解決問題
而我就有更好既解決問題方法
咁佢地話佢地OK既話我咪話你鐘意啦
咁撚樣叫死撐?
同埋已經講完你又衝出黎柒做乜撚?
不過如果你真係弱智就應該解釋得到既

1.5%同2%係簽乜都有

所以樓主係屌pps個app問題？
Pps係一個集中處理繳費既平台，其實係好方便俾消費者處理自己既消費喎，佢既存在仍然有價值，至於ebanking alipay呢d 佢係可以做到payment 但似乎未至於好用過pps

我係衝出黎話你柒, 你果d 都叫解決方法? 叫人cut card 或張張卡都開saving acc.....
麻煩左100 倍呀傻仔

可能
醒扮弱智難D

其實你係咪想引戰?
唔係已經講完啦咩
不過如果你係想引戰我直接屌鳩你老母算撚數好過

仲用緊

係
岩岩比人說服左落樓下OK搞返黎用

支持樓豬

戰d 咩? 開個post 但唔比人討論?同埋係你on 9 唔肯認姐, 好簡單, ebanking 既繳費系統暫時仲未代替到pps, 而你提出果d 根本唔係解決方法

我都仲用緊

其實幾方便

交水費
學貸
卡數
好方便喎

人地要找卡數, 你係都要話人做冷門野, 好多人都有唔同信用卡架啦

唔清楚
我要交既數唔多
而每次都要另開個APP覺得好撚煩
不過如果有成百幾張單要交,我估用邊個都差唔多
但如果咁多單要處理,真係搞搞自動轉帳好過

笑到PK

得啦
你講過既野好多個「你」都講過啦
睇你慢慢loop

我用APLIPAY係貪佢可以用信用卡交賬單攞回贈
無回贈支付佬可以死開

樓主死撐

有貨未?
成句copy啦

咁你認自己柒未先

到底用HSBC 戶口點可以透過EBANKING 找其他銀行卡數? 有冇人指教下

應該唔得啦

ctrip 有份

樓主老點我

唔喇，你用自動轉賬就柒喇。
請個私人秘書幫手交數好過自己搞喇

唯一用途: 交管理費

逐張入都幾晒時間但起碼唔駛手殘入錯卡號碼 每張卡玩一，二年申請自動轉帳又好似得個攪另外有幾張卡係另一伴暫時覺得pps 係最方便

登記收款人

全部消費用同一張卡咁ebanking 係直接d既
至於Autopay 有好有唔好啦 個人選擇

應該可以 用4部電話先SET好晒係最後確認步驟

你係屌個APP就寫明屌APP啦，
有人會以為你屌系統。

樓主, 你用ebanking找數 都係找緊PPS呀。
只係你選擇左用ebanking介面咋。

o岩呀，樓主叫人cut卡證明佢已經痴Q左事。

有人話過收埋係轉帳個度
但我試左係fail

用AUTOPAY找仲方便, 用過之後就無用PPS了

但從樓主上文下理似係屌Pps
因為佢有提過如果ebanking要經Pps就叫Pps收皮讓路出黎

俾人抄牌要用pps交錢

但用autopay去同ebanking/Pps 繳費做比較就似乎冇比較既意義了，性質都唔同

真 交水電煤 一登入就交到 唔洗落7仔ok

因為未有網上繳費靈前係用電話交，所以用number

有啲銀行係可以既
例如hsbc可以找恒生同AE

其實用number都好正
反正保安需要唔高，可以方便啲既

autopay 人地bill 錯錢都焗比, 用pps/ebanking/fps 我可以hold 住唔比wor

都唔係既
小額固定費用 autopay係方便啲既

講過好多次
人地嫌我地煩

就係大把人用/用慣咗繼續用
佢先可以「我行我素」

佢個 UI 的確好趕客
仲好似2000年嗰陣咁

交學費都係用佢

每次買野都會有單,
只要每次買完野望一望就OK
用完AUTOPAY你會返唔到轉頭,
因為年中真係慳唔少時間

咁其他銀行要點找?

p.s.用開pps所以無理過有咩其他方法

信用卡年費果d要出statement先知

找卡數羅

咪係羅⋯⋯PPS好在唔洗咁多手續又幾乎萬能

FPS戶口唔夠錢過係唔會罰你錢

試過用EDDA同FPS係， 咁岩戶口唔夠錢過
於是恒生罰我150$

更正， 係PPS唔會罰你錢

交保費

抄牌我用返 e-banking 交都交到，唔洗用 pps，用 pps 交抄牌只係當佢有 promotion 話登記新帳單有回贈嗰陣用

找咭數最花時間係 login 返信用咭銀行 website check 帳單今期交幾錢， login 得嚟我用返 ebanking 都交到，不過唔係間間 ebanking 都有得找咭數，用 pps 先最方便係呢樣

好好用

恒生e-banking用fps可以秒找數

痴線 仲討論緊
我相信pps如果改到online banking咁嘅interface反而仲多人屌
鐘意用online banking 咪online banking
比條生路fps行啦
要講方便支那個啲咩支付寶仲方便 但唔會想用囉

我都有用恒生，尋日先喺 new payee 搵嚟搵去搵唔到 credit card 嘅商戶類別

利申 安信信用咭，我打返去安信個 cs 都係話叫我用 pps 交

少少離題: 你講嘅 fps 應該要用咗流動保安編碼器即係有 touch id/face id 嘅手機先可以一秒 login 兼找數(但你都係唔知要找幾錢,要搵返張帳單出嚟都係要 login 返信用咭銀行個邊睇帳單, 除非你仲用緊郵寄帳單)，而且我個人嚟講信唔過用流動保安編碼器，萬一壞電話/唔見電話，要喺用唔到舊電話情況下轉去另一部新機做流動保安編碼器會超煩，隨時要打上 cs 或者去分行搞，所以我仲用緊實體嘅保安編碼器。不過呢度離咗題，唔講太多

係度想人唔用PPS
你有咩居心？
如果唔用PPS
邊個會最大得益

PPS要收$1
FPS唔洗錢

好似唔得

去支銀開户仲大大聲

唔係我仲有邊個

成個web ui，好似20年前

有咩問題先 有得用咪用
交稅交到港共破產

仲講緊
Pps真係好方便
樓主快啲試下

我反而見到廢佬用ATM交卡數，隔撚住鳩晒，明明有PPS交費，舒舒服服地坐係屋企交。

咩叫唔駛用pps, 你ebanking 只係介面，佢都係經pps去交錢。

好多連登仔仲係分唔清 PPS系統 同 PPS個介面。

因為pps係一個收款制式，天生就係用黎收款。佢梗係叫你用"PPS",
付款方法： 你可以用pps app / web / 便利店 / ebanking 都係交緊pps。

你問得咩叫，即係你唔明，咁我講清楚，我話唔洗用 pps 嘅意思
係唔洗經瀏覽器去 咁就係唔洗用 pps

pps 係 brand name
我作為 end user 直接去 就係用緊 pps
我去返自己銀行個網站 login 就係 ebanking

銀行背後過數係經 eps 個系統, 個 brand name 都唔係 pps

你咁講不如話 pps 到最後都係經電子渠道由你銀行戶口 draw 錢走咁即係到最後都係用 ebanking 啦

由樓主開始講緊用定唔用 pps 都係講緊 呢個網站
唔明點解講咗 7 百幾個 reply 你都係唔明
會唔會諗吓係你理解能力有問題

我明你講乜呀，你事實上只係避開左個pps個濕鳩介面去找pps d數。

我只係想話你知，"pps" 呢3個字，意思係好廣，
特別係樓主第一個post咁精簡，有人係會get到樓主想屌哂成個pps系統，所以你見好多人都回覆話"pps"幾好用丫(讚好果d人係包括左用緊"ebanking找pps"的人，因為佢地讚緊成個pps找數系統)。

我自己都係用ebanking找pps數，我點會唔清楚？

EPS/PPS同一間野啦，據WIKI，似係推PPS先有繳付賬單功能。
易辦事(EPS)香港有限公司1985年推出 繳費聆電話服務(PPS)，並於1999年將繳費靈擴展至網際網路，讓香港銀行提款卡持卡人通過網際網路使用易辦事系統[b][u]繳付賬單[/u][/b]，例如水，電，煤，電話費和其他服務費用。

我上面有講，就係樓主開題混亂，搞到d人回覆都混亂。
如果佢寫明話 "pps個app介面好垃圾"，咁一定人人認同而齊齊屌個app介面，咁就唔會見有人屌返樓主啦。

1999年係用音頻電話打去 pps 找數，而家都仲可以，只不過呢個年代大家用曬 web/app，但都係接去 ，背後係 EPS 間公司，唔係你間銀行，你只不過係 authorize 咗 EPS 呢間公司用你張提款咭喺銀行 draw 錢走。調返轉如果你用 ebanking 就係你銀行主動經 EPS 系統 push 啲錢去水電媒公司

容許我 quote 多次你嗰句，不過我 highlight 嘅地方有少少唔同

你似乎混淆咗 EPS (易辦事) 同 PPS (繳費聆)，EPS 先至係個系統，PPS 只係 EPS 公司其中一個旗下嘅服務，EPS 範圍好大，包括你去百佳惠康買嘢，如果唔想用信用咭而用提款咭俾錢嘅話，咁都係用 系統，咁唔通嗰啲又叫 PPS?

你用 ebanking 係用緊 EPS 系統，你用 EPS 自家嘅，嗰個先叫 PPS

首先我對你無惡意ge，純學術討論下d字眼。

你指的最最最底層的確係EPS系統。
我quota果成段寫得好清楚啦，
最初最底層EPS(去百佳買野直接扣EPS果款)，

之後1985推PPS(音頻電話)繳付賬單，好多廢老用緊。
就係呢個時刻推的PPS，d商戶先會可以register到「商戶號碼/賬單號碼」用黎收款。

1999推PPS(網際網路)，即係所謂的ebanking找PPS數，因為你找緊的「賬單號碼」就係由PPS系統協定出黎，所以我先話ebanking找緊PPS。

你話ebanking再底一層係EPS，我唔反對丫，
不過佢係由PPS賬單號碼包裝左一層先。

交信用卡數要現金過數, 唔用pps用乜嘢呀?去銀行排隊呀?

基本上各大銀行嘅信用卡佢都可以找數

誠哥自從武肺襲港，取消左1蚊

原來係咁
已經用慣咗FPS入錢同收錢

選擇1）
Cut 咭

選擇2）
開返個相關儲蓄戶口找咭數
例如你找HSBC 咭就開返個HSBC 戶口找數

選擇3）
用網上銀行找數
如果唔得
Loop返去選擇1或2

PS
樓主邏輯

禁個制就交到錢
點解唔用

我都仲用緊... 我一個網上銀行都冇

好方便

我都係

pps個介面好過易用過某啲銀行嘅ebanking囉

收皮啦支那狗

話無用個陣，應該係中學雞，未交過卡數，稅，同水電煤幾個鍵搞掂，好好用

咁都嘈一餐
事實ebanking 係找其他銀行卡數方面係無咁方便
可能要填實體form 登記 / 唔係間間找到 / 要收手續費

因為有一啲人
以為個世界只係圍住佢嚟轉
佢自己只有一個銀行戶口
同埋一張同銀行嘅信用卡
就以為所有人都係咁
當佢知道其他人會有唔同銀行信用卡嘅時候
佢會好驚訝同唔明點解人哋會有唔同銀行嘅信用卡
同佢理論就等於夏蟲語冰

其實pps過數馬會戶口係幾好,如果聰明的話可以用pps馬會系統過數同洗白白

洗白啲錢

你要相同名字先可以用到,你試下用你個名轉錢落你老爸馬會戶口
你轉到比個叻你

信用卡唔係得銀行
樓主戇鳩

屌
講方便夠auto pay方便？
Auto pay 有左幾多年？
Pps死左未？

人地生存到肯定有原因架啦
生存唔到
唔洗你開post都摺了

Autopay無得揀繳費日期同金額，PPS鍾意點交都得，交過額、交唔足罰自己悉隨專便

唔駛架，可以即時登記，仲可以新增登記收款人，下次唔駛重頭再入

因為樓主你用EBANKING時, 其實都係用緊PPS個系統
跟係你都比緊錢PPS賺, 咁又點會生存唔到呢

ebanking交卡數好多背後都係pps黎....
只係話而家確實唔駛自己落去OK登記

其實common用PPS個好處係加機構唔駛每間銀行自己加
唔係架話真係十世都唔駛加

樓主真係好柒

廢老

唔通同你呢d弱智白卡佬講用自動轉帳咩

年費都幫你autopay埋

咁又係
你仲解釋埋特殊學校點生存到呢一刻

唔想比年費申請咩信用卡
所以咪叫上面班柒頭cut卡好過

無你地咁潮係柒d架啦

咁高科技架

你不如問下點解仲會有人係ATM找公共費用同信用卡卡數

駛鬼問咩
方面丫嘛

便

PPS依家個介面簡潔
唔洗上下左右碌
不知幾好用

佢唯一用途就係交錢
搞咁多野托咩

記錯
填form 係因為要credit card 找credit card

不過都有不足
就係無得揀AE / 安信

咁係咪圍住你轉?

前排都仲見到支那寶有PPS粒制
而家想搵都唔知收埋左係邊

同意，
PPS作為payment agency,
我唔會要求佢咁多。

況且PPS d 商業用戶就係點解佢生存到嘅原因。

係囉
呢個咪生存到既原因囉,巴打講得岩呀
但而家反而唔明點解有班人用pps為榮係到自higih
仲睇人地用ebanking fps auto pay唔撚順眼
鳩估呢班人可能真係拎緊白卡

係！
找唔到AE同安信真係唔多掂
但係找匯豐卡數，可以即時睇到
反而找恒生卡數要第日先得
所以我都係keep住兩邊用

題外話，我用一通買股票
可以過6位數
但係ebanking真係做唔到

我用一通買股票
PPS可以過6位數
但係ebanking真係做唔到

你仲未肯認自己柒, 仲死撐到底